上海聲稱研發抗武漢肺炎噴霧成功 效用成疑

武漢肺炎肆虐，上海復旦大學附屬上海市公共衞生臨床中心近日聲稱成功研發出，可用於防護新型冠狀病毒肺炎的抗病毒噴霧，並已順利通過理論審查。目前，由於製藥工藝的限制，只能提供給一線醫護人員使用。

據悉，抗病毒噴霧是6年前開始着手研製，起初並非專門針對新型冠狀病毒研發，但可以有效抑製一般RNA病毒感染，如沙士（SARS）、流行性感冒等。武漢肺炎同樣屬於RNA病毒，故噴霧可以有效防止用者受感染。

抗病毒噴霧共有兩個活性成分，分別可以抑制病毒複製和抑制炎症和黏膜修復。感染病專家、公衞中心黨委書記盧洪洲，親自試用。只見他仰頭張嘴，將噴霧對準喉嚨噴灑。他稱，噴霧只需早晚各一次，每次噴0.5至1毫升，便能有效預防新型冠狀病毒入侵人體。不過相關功效尚未得到國際證實，也未有外媒對此做報道，因此可信度有待查證。據悉，首批抗病毒噴霧已送入上海市公共衞生臨床中心應急病房，供最前線醫護人員使用。

公衞中心黨委書記盧洪洲親自試用

龍角散定李斯德林？

1:999

直接噴酒精入口？

滴露定鏹水

強心針黎 總要比下信心d愚民去送死

假消息 假新聞 可以幫洗腦 要抵制
假藥真係大力推 等班支那人冚家剷

一定要推
神藥啊

推啊，去上海啦，上海有藥醫啊

AQ水來既